Air Tycoon Online 2 攻略大全

先前本人曾經寫過多篇攻略post, 而家將佢地合埋一齊

(以上為舊圖, 此acc已失)
遊戲大約玩法: 玩家可以進入遊戲提供嘅server, 先選擇一個城市做總部, 然後買飛機開航線賺錢, 同線上其他玩家鬥公司資產總值, 最高者勝出, 遊戲時間為1960.1-2020.1 (星級server為2030.1), 每兩個鐘一個月 (24小時一年), 遊戲時間約為兩個月

(假設睇此post嘅手足已經知道基本玩法, 跳過教學)

1. 城市選擇
倫敦, 巴黎, 北京, 上海, 紐約, 香港等等城市競爭太大, 不作考慮
歐洲一線, 二線, 三線城市分佈平均, 加上城市密集距離短, 為開局首選
北美洲城市亦密集, 但城市數值差距較大, 玩家亦過份集中於大城市, 次選
亞洲城市密度疏, 選擇較少, 距離較長, 建議新手避免
澳洲, 南美洲, 非洲 (北非除外) 因為城市選擇少而疏, 數值亦低, 開局不作考慮
另外有部分城市係"Rising Tour Destination", 即初期數值偏低, 但後期會快速發展嘅城市 (新聞會有報導), 呢D城市不能忽略 (多倫多, 杜拜同杜塞爾多夫係鐵膽)
城市數值左邊係商業值 (影響貨運+商務+頭等), 右邊係旅遊值 (影響經濟艙), 本人主攻客運, 所以城市選擇次序: 均衡型 (商業值同旅遊值都200+) > 旅遊型 (旅遊值 > 商業值) > 商業型 (商業值 > 旅遊值)
注意一開局冇機場嘅城市 (e.g. 孟買) 唔會列出
基於以上分析, 城市推薦如下 (*代表Rising Tour Destination):
歐洲: 巴塞隆那, *杜塞爾多夫, 慕尼黑, 柏林, 里斯本, 聖彼得堡, 威尼斯, 那不勒斯, 米蘭, 比斯卡拉, 盧森堡 (cargo only), 曼徹斯特 (cargo only), 利物浦 (cargo only), 格拉斯哥 (cargo only), 蘇黎世, 華沙, 維也納, 哥本哈根
北美洲: 多倫多*, 丹佛, 夏洛特, 費城, 華盛頓DC, 西雅圖, 達拉斯, 聖地亞高 (San Diego), 奧蘭多*, 邁阿密*, 拉斯維加斯*, 底特律, 鳳凰城, 孟菲斯 (cargo only), 印第安納波利斯 (cargo only)
亞洲: 深圳, 杭州, 青島, 成都, 釜山, 廣島, 仙台, 福岡, 札幌*, 大阪, 鹿兒島, 馬尼拉, 宿霧, 雅加達, 峇里*(Denpasar), 清奈*, 加爾各答 (cargo only), 海德拉巴 (cargo only), 卡拉奇, 杜拜, 科威特, 德黑蘭
非洲: 卡薩布蘭卡, 的黎波里, 阿歷山大港, 拉各斯, 蒙羅維亞
2. 開局
首先我地跳過教學, 然後立即買TU104開設由hub去週邊城市嘅獨營航線, 呢D航線最好越短越好, 以便刷客流量拎獎勵 (歐洲或者北美洲開局嘅優勢顯現), 然後開始租707-120去開大城市之間獨營航線 (最好有2000-4000km嘅距離提高收入), 然後將各洲宣傳降為1, 投資降為1以降低支出。另外因為開局係城市申請slot只需要10秒, 可以預先係各地申請slot以便將來開新航線或者投資附屬業務 (酒巴, 旅行社, 大巴) 用。等到1961年4月TU114量產就可以開始開發遠程獨營航線, 城市越大越好。當客量到一定規模時就可以開始貨運, 但貨運需求較小對城市數值要求高 (基本上濟洲, 峇里, 夏威夷, 奧蘭多呢D城市唔使考慮), 所以都比較易飽和。由於貨機選擇少, 基本上一定係707-320F飛大城市之間, 等727QF就開發二線城市。呢個時期有一點要記住, 一定唔可以有競爭!有競爭即刻停飛, 只有唔競爭先可以迅速發展。
3. DC-8-62量產
當你公司到一定規模之後, 投資同宣傳可以升到3, 另外因為全球旅客指數增長, 部分TU104航線可以改飛707。到1965年2月DC-8-62投產, 基本上唔需要思考太多, 所有錢投資落去, 買到幾多得幾多, 歐洲飛美國, 亞洲飛歐洲, 亞洲飛澳洲等等隨便開 (本人玩一般可以玩300幾架)。同樣地, 唔好競爭, 有競爭就換。而呢個時候開始要注意調價, 航空淡季 (1-4月, 9-11月) 減價, 旺季加價(5-8月, 12月) (調價策略稍後再講)。另外客量如果開始出現飽和可以用餘錢玩下貨運。
4. 1970年代 (中轉)
中轉係ATO2精華, 亦係1970年起收入主要來源, 中轉要求係起點站至終點站距離唔可以少於10000km, 而起點站至中途站同中途站至終點站總距離唔可以少於13000km, 優點係可以一隻機飛兩條線, 減少飛機數量, 另外slot用量比兩條分開嘅航線低, 減少slot支出。中轉航線主要組合係亞洲 - 歐洲 - 美洲 (歐洲又贏), 另外係東南亞 - 日/韓 - 北美洲 (當然可以更多)
ATO2入面第一架中轉機係1969年5月投產嘅IL62M, 可以做下開荒牛, 不過佢速度慢, 載客量細, 耗油, 個人並不喜歡。跟住就係1970年3月嘅747-100, 載客量遠超同期客機, 而且可以租, 不過1970年全球旅客指數高極有限, 合適嘅航線未必多, 要用需要視乎數值同經濟能力, 加上一年半左右有性能出色得多嘅747-200, 所以本人亦唔太推薦。呢個時候會有石油危機, 全球油價上漲, 但係影響唔大, 不過最好都趁機將耗油嘅TU104換成相對慳油嘅737-200以降低燃油支出。真正嘅中轉主力係1971年11月嘅DC-10-30, 航程長, 載客量中等, 加上三艙等, 既彌補IL-62M不足亦唔怕好似747咁貴同載客率要求高。而等到DC-10-30發展到一定規模後就可以將部份高潛力獨營中轉航線換為747-200 (起點站同終點站有雙指數300+, 中途站有雙指數200+)。另外, 協和號亦係呢個時候量產, 但對航線要求極高 (兩邊雙數值300+), 加上耗油又極怕競爭, 要小心投資。貨運方面有航程達7435km嘅DC-10-30F, 可以開始遠程貨運, 但對城市數值要求非常高 (兩邊商業值300+), 都唔可以太大量投資。競爭方面直飛航線仍然避免, 中轉航線可以進行適度競爭 (之後再講)。
5. 經濟危機
遊戲入面會有三次經濟危機 (星服可能有第4次), 分別發生係1970年代, 1990年代同2000年代, 到時全球旅客指數會插水, 但係並唔係十分可怕嘅事, 只要發展方針正確對公司唔會做成嚴重影響。首先要係發生前做好準備, 最好留番500萬以上以備不時之需, 有錢可以買入附屬業務, 另外要多開中轉同貨運航線 (收入較有保證)。到經濟危機發生時, 需要加大減價幅度, 減少飛行班次, 另外部分載客率低航線要停飛 (尤其競爭航線), 另外最好暫時停飛大飛機, 改飛細飛機, 視情況而定。而呢個時候附屬業務同機場價格會跌, 有能力可以買入, 而開航線方面只要維持節奏就可以 (價格最好降低), 唔使刻意減少, 因為經濟危機係會完結。經濟危機大約一年半至兩年左右就會完結, 全球旅客指數會逐步回升, 平安渡過就可以準備新一輪大擴張
6. 1980年代之後
呢個時期開始飛機種類變多, 而707, 727等壽命亦會到期, 但係千祈唔好貪新鮮亂買機, 機型太多會令維修成本上升。先講中短程, 737最簡單, 200換400就可以。707嘅話可以揀757或者A310-200, 本人傾向後者, 因為757被nerf。而長途方面, 直飛DC-8-62換767-200/A310-300 (注意A313航程比DC-8-62短左少少), 中轉DC-10-30換MD-11 (但生產期好短) /747-400 (高客量航線), 747-200就換400。記住雖然好煩但係一定要換, 就算6折賣比AI都要, 因為超過20年嘅飛機會令維修成本急升。跟住90年代A330, A340, 777都係優秀機種, 2000年代一定係留意A380但係慎用 (載客量太大)。而如上所述1980-2020間會出現兩次經濟危機, 但應對方法一樣, 只要走在正軌, 再勤力少少, 前3或者冠軍不是難事, 祝各位名成利就
(發展大計講完, 跟住仲有下文)

玩到客運3000條線貨運900幾 好撚攰

留名

(第二部分開始)
7. 競爭方式
如上文所講, 開局唔應該競爭, 貨運亦唔應該競爭。到左1970年代因為有聯盟, 加上客運飽和令競爭白熱化, 競爭難以避免。但因為供求問題, 同埋就算數值略低只要獨營就有盈利, 所以建議直飛航線零競爭, 通常建議直飛航線被競爭一係停飛, 一係改中轉 (壓航班數量, 原因之後講)。ATO2競爭有以下核心規條: 小飛機先滿座, 大飛機後滿座; 航機大細相若票價低先滿座, 票價高後滿座; 航機大細、票價相若班次少先滿座, 班次多後滿座; 航機大細、票價、班次相若高滿意度先滿座, 低滿意度後滿座。所以, 競爭最好用比對方細同新嘅飛機 (新飛機滿意度較高), 大飛機被競爭就換細, 舊飛機被競爭就換新。另外因為供求問題, 超過一個競爭者最好停飛, 如果已經出現惡性競爭 (對方票價過低) 亦應停飛。另外, 有聯盟嘅話, 直飛航線可以搵聯營對抗競爭者, 但容易造成惡性競爭, 本人不太建議。
8. C幣使用方法
遊戲系統一共獎勵110個C幣, 另加開始會有20個 (唔記得), 通常建議用6 C係總部買一個維修站, 然後用100 C幣買多5架飛機購買slot (for將來飛機換代用), 餘錢可以做spy / 買機場 / 開/入聯盟用, 其餘如油缸, VIP, 免稅品, 飛機升級 (非常無謂) 係課金先玩
9. 地產項目 (酒店/大巴/旅行社/機場)
主要少量提高V值同收入。酒店/大巴/旅行社呢三樣野唔需要C幣, 亦冇人同你爭, 所以唔使急, 慢慢等有錢入手都得。至於機場需要C幣, 亦要同人爭, 現金買入價同升級價亦驚人, 但可以大幅提升V值, 使用率100%嘅8級機場收入達50000+, 遠超一條航線嘅收入 (所以好多課金人會瘋狂買機場)。但起機場會慎重, 使用率不足對V值冇幫手仲晒埋錢, 通常我起機場會起係初始冇機場嘅城市 (e.g. 孟買) 做壟斷生意, 而買機場就買倫敦, 巴黎, 紐約第一機場
10. 艙位配置同服務
巴士闊度, 經濟艙28吋, 商務艙52吋, 頭等艙72吋
雙艙等商務艙:經濟艙 1:9
三艙等頭等艙:商務艙:經濟艙 0.2:0.8:9 (細飛機)/ 0.1:0.9:9 (大飛機)
服務我會加滿但盡量係最低成本, 為提高滿意度減輕競爭衝擊
好多人一定會問點解排巴士, 因為主飛獨營航線, 滿意度唔太重要, 載客量比較重要 (不解釋)
11. 調價策略
獨營客運航線 (非經濟危機):
7月, 12月最高
8月載客率85%以下-4%
9月載客率85%以下-10%, 85-90% -8%, 90-95% -6%, 95-99% -4%, 99-100% -2%
10月 85%以下-8%, 85-90% -6%, 90-95% -4%, 95-99% -2%, 99-100% +4%
11月 85%以下-6%, 85-90% -4%, 90-95% -2%
1月 85%以下-10%, 85-90% -8%, 90-95% -6%, 95-99% -4%, 99-100% -2%
2月 85%以下-8%, 85-90% -6%, 90-95% -4%, 95-99% -2%, 99-100% +4%
3月 85%以下-6%, 85-90% -4%, 90-95% -2%
4月 85%以下-4%, 85-90% -2%,
5月 99-100% +8%, 95-99% +6%, 90-95% +4%, 90%以下+2%
6月 99-100% +10%, 95-99% +8%, 90-95% +6%, 85-90%+4%, 85%以下+2%
獨營客運航線 (經濟危機):
8月 85%以下-6%, 85-90% -3%
9月 85%以下-15%, 85-90% -12%, 90-95% -9%, 95-99% -6%, 99-100% -3%
10月 85%以下-12%, 85-90% -9%, 90-95% -6%, 95-99% -3%, 99-100% +3%
11月 85%以下-9%, 85-90% -6%, 90-95% -3%
12月 99-100% +12%, 95-99% +10%, 90-95% +8%, 85-90%+6%, 85%以下+4%
1月 85%以下-15%, 85-90% -12%, 90-95% -9%, 95-99% -6%, 99-100% -3%
2月 85%以下-12%, 85-90% -9%, 90-95% -6%, 95-99% -3%, 99-100% +3%
3月 85%以下-9%, 85-90% -6%, 90-95% -3%
4月 85%以下-6%, 85-90% -3%,
5月 99-100% +8%, 95-99% +6%, 90-95% +4%, 90%以下+2%
6月 99-100% +10%, 95-99% +8%, 90-95% +6%, 85-90%+4%, 85%以下+2%
7月 99-100% +12%, 95-99% +10%, 90-95% +8%, 85-90%+6%, 85%以下+4%
競爭客運航線根據對手針對性調價, 通常低10-15%
貨運唔識調, 純粹根據全球旅客指數, 但係經濟危機會減價至1.0-1.1左右
當然網上流傳左更多更精細調價方法, 但本人好懶同埋番工, 唔想花時間做
12. 聯盟
可有可無, 比較建議加入而唔好創建, 因為創建要40 C幣而加入只要20 C幣, 要注意全服頭10名要玩家數量少於80時先可以加入聯盟, 聯盟好處係可以増加客流量, 另外航線被競爭時可以搵聯營對抗, 但同時你排位高都要交較多聯盟費用。總之只要方向正確, 冇聯盟係可以生存。
13. Promotion Card
可以增設某一城市客流量。系統會送, 亦可以用C幣買。基本上冇用, 因為只要多發展機海戰術, 再配合調價, 就可以穩定客流
14. Flight Sim
要成功降落, forward speed要控制係130-160 kts內, descend rate唔可以超過1, 最後當然唔可以出界 但係講就容易, 我都撞左機好多次

補充: 經濟危機時投資同宣傳可以降到4或以下減少支出

係
所以近期比較少拎到第一, 要拎第一好花時間

各位有咩疑問歡迎問

個第二名淨係玩so同埋買機場
成班大陸狗係咁競爭線但係0服務

我1970年後都係9開so
玩獨營真係零服務都可以, 但基本上冇任何競爭力

我係貨運起家 波士頓
之後就做下歐洲同亞洲啲貨運點
之後掛掛下機就買m&a 執靚線同玩so
之後就瘋狂開新加坡 吉隆坡既so
買左幾個大機場

再補充: 因為成本要低, 所以員工數量永遠1格, 但係一定要加人工 (否則客量貨量會急降), 但代價係counter同office成日超負荷 (然而增加員工數量支出太驚人)

本人唔鍾意M&A
因為極少可以執到賺錢靚公司
同埋要執番人地D機同航線麻9煩

Btw 你基本上都贏硬, 等夠鐘就得

真係一執就執幾個回合

啱啱上兩回經濟危機 買少左380 買返啲332做中短航線
個服過左1970經濟危機都係得返60 70人

我一般停買A380
同盡快換走舊機

極少量Dc1030仲用緊
仲有啲IL96300同IL96M擺左係啲垃圾線
即係啲南美經LA去亞洲個啲
貨運就7673 a360st a313F

到A380果時我應該幾乎冇DC1030(我D機＜80個月壽命就換，怕負數)

Btw 南美有Santiago, 聖保羅, 里約熱內盧, 利馬 etc. 好多勁城wor

我啲試過幾日冇玩 啲機一路都負到2幾3十幾個月

我都試過啦
Crash埋幾架

一番工就好撚難抽時間睇

我都係玩so同了m&a好彩上左客運同v值第一，到a380出時買返幾架同人玩價格戰

個啲已經有啦
玩到係巴西利亞 馬腦斯 亞松森個啲二三線城市
個第二名大陸人就係咁mark哂啲三線 一線 二線 既so咁玩

A380一定要獨營

係呀屌 依家啲貨運有成十條用左727qf同733個啲係咁crash 啲客機未換唔換貨機住

馬瑙斯同巴西利亞我通常無視
亞松森last choice

要較好服務 a380玩壟斷1.6真係fatfat架

D 727QF未拖走咩

仲要必須中轉

所以叫競爭激烈
同埋因為買左LA個機場
想堆多啲線養下自己
所以用啲舊機細機就fit

玩到報廢處理

到2009年727QF應該已經報廢拖走

唔可以中轉就一定要cs
比美一線 跨大西洋 歐洲一線 用a380加cs先夠做

仲有一架 -42月緊

仲有到90年代開始發屏俄羅斯中轉，差唔多無人同搶，超好用，明明我個hub係杜拜，隻機都係用emirates色，但就用左80%新西佰利亞機場😂😂，最記得有個玩家同我搶妙，結果比我堆767玩殘左，最後m&a買埋佢

A380我全中轉獨營＋高質航線
通常客量不足我直接改細飛機

聖彼得堡

唔洗，專用a380玩so，同人搶客，基本f同j class99%以上,個y class就令到佢出血，同埋有台灣人計過只要架機收入高過某個數，就唔怕同人競爭

啲機亂過亂世佳人

我思維相反，用細飛機壓載客量攻擊大機

787/a35x打a380

IL-96我未用過
好唔好用
Btw 都唔算太亂
主力773

我記憶中係到80年開始得堆737a320同埋747，767，dc10飛客運，基本上可以轉so都轉晒so飛，用個f class屈成埋人機

IL96-300我覺得似平版762
IL96M就似平版MD11
如果經濟危機撞啱要換IL62M/DC1030開線都係幾好既
缺點係好食油同埋好易滿意度低
個人覺得好用過762小小

細機有個問題，你同我打價格戰第一無f,第二j裝唔滿，第三你要用多用幾倍slot同機黎keep我個客量，比個例子你，我飛河內-廣州-LA,廣州la就有6000-7000收入，廣州河內有個2000-3000就收貨，但廣州河內對手要飛40班機keep le2-3000k收入，我飛3班搞掂，最後我v值ko 左佢，到2000年後對手無晒v值我就自然客運做埋第一

要睇你部機個收入，唔過一定數我都只會用787同你打，有時用a330 neo算

玩多幾次就會覺得好重覆
同埋一個cycle前後兩個月玩到冇心機

有冇ATO3攻略

要睇你一個月兩條線加埋過唔過10000k,,過但仲未溝客對手就gg,你可以玩價格戰打爆自己

ATO3唔識玩

我唔會直飛鬥中轉
一定中轉鬥直飛，中轉鬥中轉
短途再競爭多數會停飛

俄機最大特點就係滿意度插水
所以冇競爭力可言

762 ok
763, MD11好用D

啱呀 短途中轉長短腳咁好似部機唔夠用咁

我成日長短腳
東南亞 - 日本 - 美國

去到後期要用俄機就得呢2款 其他都真係太劣

中轉鬥直飛我都想好易收對手檔，基本上係比人望住佢個cost黎鬥

TU204-100唔差
係航程短

Lm 好多年冇玩

763 764 不了
Airbus大把野代替佢地
MD11好好用 中流砥柱黎
中短距都唔用752 753用A300B4 A300-600 之後轉332好過

東亞一線 - 加拿大/北美 - 馬德里/巴塞/北非/蒙羅維亞

752係開發商nerf佢者
ATO3 buff番之後變短途主力

762，763都好似有用，基本上班機唔夠客就落細一級so機，最後捱到350，787出黎就開心到爆，我記得我條線大約係747-100換200換400換777，超好客航線會專登改機飛超長距離屈下幾年機， 最好客果幾條用a380飛，dc-10條線就係dc-10,短暫md-11,之後a340,330,350
767，787用黎比條線唔夠客就換細機，換代都好小理

不了
Tu204貨機係經濟危機頂732F就尚可考慮

Ato3完全唔識玩
玩左幾回蝕到爆廠就玩返2算 唔洗諗

我好少少, 但係成個cycle得幾個月可以岩岩好50萬盈利
ATO3航線客量靠城市名氣值同滿意度撐住

巴打好有心機
第一次玩 60年入服 玩到全ser第六 但中轉航線真係有啲難玩
Btw 起咗個Wuhan Virus Airport之後開始俾小粉紅搞鳩

其實我已經hea左好多
已經冇咩拎過第一
最多保住前3咁解

係咩起係武漢

起咗喺斐濟但係啲小粉紅玻璃心到開全頻屌我

Btw巴打個價錢調整大全

好求其
網上有更精細嘅

完服 貨機同細機唔得閒換 後期懶得較價格 有競爭就1.0高滿意大機 壟斷1.6 滿座上大機

日後應該加全球疫症大流行，旅行指數跳樓式下跌
唔洗只係因為經濟危機